[{"id":"18127718137314144","caption":"Intensiv berieten wir heute \u00fcber den st\u00e4dtischen Haushalt f\u00fcr das Jahr 2024. \nErstmals seit Jahren wird mit einem Fehlbetrag in Millionenh\u00f6he geplant, was unsere Beratungen und Entscheidungen ma\u00dfgeblich beeinflusst hat. \nDaher liegt viel Arbeit vor uns - Wir freuen uns drauf! \u263a\ufe0f\ud83d\udc4d\ud83c\udffb\n\n#brilon #altenb\u00fcren #esshoff #rixen #scharfenberg #w\u00fclfte #nehden #alme #th\u00fclen #radlinghausen #madfeld #messinghausen #hoppecke #bontkirchen #gudenhagenpetersborn #r\u00f6senbeck #brilonwald #cdubrilon #cduhsk #haushalt #beratungen #kommunalpolitik","media_type":"IMAGE","media_url":"https:\/\/scontent-dus1-1.cdninstagram.com\/v\/t51.29350-15\/398860110_576905611233551_7072520486999358604_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-7&_nc_sid=c4dd86&_nc_ohc=iSPGiDvkkFIAX-SQXKI&_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com&edm=ANo9K5cEAAAA&oh=00_AfB4OVw62tuld3GAZTulgR4fc1LWu0UrKXezqWPFLlt9RA&oe=654D4786","permalink":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CzO7Mo9IxZC\/","timestamp":"2023-11-04T17:53:13+0000","username":"cdubrilon","pic_url":"wp-content\/themes\/bergauf\/blocks\/instagram-slider\/img\/18127718137314144.webp"},{"id":"18006151996912040","caption":"Leider muss unsere Veranstaltung mit Minister Laumann, die f\u00fcr kommenden Freitag, 03.11.2023, geplant war, aus Krankheitsgr\u00fcnden entfallen. \n\nWir w\u00fcnschen unserem Minister Karl-Josef Laumann gute Besserung und schnelle Genesung! \ud83e\udd12 \n\n#brilon #altenb\u00fcren #esshoff #rixen #scharfenberg #w\u00fclfte #nehden #alme #th\u00fclen #radlinghausen #madfeld #messinghausen #hoppecke #bontkirchen #gudenhagenpetersborn #r\u00f6senbeck #brilonwald #cdubrilon #cduhsk","media_type":"IMAGE","media_url":"https:\/\/scontent-dus1-1.cdninstagram.com\/v\/t51.29350-15\/396990901_1115790643125674_8810829162474996394_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-7&_nc_sid=c4dd86&_nc_ohc=7xZaMD-Qq2oAX-xFyys&_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com&edm=ANo9K5cEAAAA&oh=00_AfDmpUd5-vxqOkaWJ2ePB8LSs_bxQYUJrlUpZVejZNbeIg&oe=654DEE4A","permalink":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CzEvi_lorgm\/","timestamp":"2023-10-31T18:59:00+0000","username":"cdubrilon","pic_url":"wp-content\/themes\/bergauf\/blocks\/instagram-slider\/img\/18006151996912040.webp"},{"id":"17875500506934861","caption":"Wir laden alle Briloner B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger sowie alle Interessierten am 03.11.2023 um 14.00 Uhr in das B\u00fcrgerzentrum Kolpinghaus (Propst-Meyer-Stra\u00dfe 7) ein.\ud83d\udc8c\ud83e\udd17\nDer Minister f\u00fcr Arbeit, Gesundheit und Soziales des Landes Nordrhein-Westfalen, Karl-Josef Laumann, wird zum Thema \u201eMedizinische Versorgung im l\u00e4ndlichen Raum\u201c sprechen. \ud83d\udc68\ud83c\udffc\u200d\u2695\ufe0f \ud83e\uddd1\u200d\u2695\ufe0f \ud83c\udfe5 \n\nIm Anschluss an die Rede des Ministers folgt eine Podiumsdiskussion mit Minister Laumann, Sandra Dietrich-Siebert (Apothekerin), Ren\u00e9 Thiemann (Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer Krankenhaus Maria-Hilf Brilon), Dr. med. Hans-Heiner Decker (Kassen\u00e4rztliche Vereinigung Westfalen-Lippe) und Klaus Overdiek (Leiter der Landesvertretung NRW der DAK). \ud83d\udde3\ufe0f\ud83d\udc65\u263a\ufe0f\n\u201eDas Thema der Medizinischen Versorgung besch\u00e4ftigt uns alle und ist mit gro\u00dfen Herausforderungen verbunden. Daher freue ich mich sehr, dass Minister Laumann unserer Einladung gefolgt ist und zu diesem Thema mit uns diskutieren wird\u201c, macht unser Stadtverbandsvorsitzender nd stellv. B\u00fcrgermeister, Niklas Frigger, deutlich und erg\u00e4nzt: \u201eWir freuen uns auf zahlreiche Besucherinnen und Besucher. Packen wir das Thema gemeinsam an!\u201c \ud83d\udcaa\ud83c\udffb\ud83d\udc4d\ud83c\udffb\ud83e\udd1d\ud83c\udffb\n\nFotocredit: CDA\/Z\u00e4hring\n\n#brilon #altenb\u00fcren #esshoff #rixen #scharfenberg #w\u00fclfte #nehden #alme #th\u00fclen #radlinghausen #madfeld #messinghausen #hoppecke #bontkirchen #gudenhagenpetersborn #r\u00f6senbeck #brilonwald #cdubrilon #cduhsk #gesundheit #medizinischeversorgung #krankenhausreform #l\u00e4ndlicherraum","media_type":"IMAGE","media_url":"https:\/\/scontent-dus1-1.cdninstagram.com\/v\/t51.29350-15\/395205813_1063704147998411_4090796070123091913_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-7&_nc_sid=c4dd86&_nc_ohc=xXCE_AGhfFwAX9gwLH9&_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com&edm=ANo9K5cEAAAA&oh=00_AfAVHZmiRVoWdlhH6PjexwOHyKG2ToiXwigfdiO3PHtJEQ&oe=654E88DE","permalink":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Cy2yK5JohY-\/","timestamp":"2023-10-26T08:52:34+0000","username":"cdubrilon","pic_url":"wp-content\/themes\/bergauf\/blocks\/instagram-slider\/img\/17875500506934861.webp"},{"id":"18052910941484757","caption":"Auf Einladung der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung der Klinik Brilon-Wald besuchten vor wenigen Tagen unser Landrat des Hochsauerlandkreises Dr. Karl Schneider und unser Ratsmitglied f\u00fcr Brilon-Wald Wolfgang Diekmann die Suchtklinik in Brilon-Wald. \ud83d\udc68\ud83c\udffc\u200d\u2695\ufe0f \ud83e\uddd1\u200d\u2695\ufe0f \nDie Klinik ist eine psychosomatische Klinik f\u00fcr Kranke mit Abh\u00e4ngigkeitserkrankungen  von Alkohol, Medikamenten und Drogen. Sie geh\u00f6rt seit vielen Jahrzehnten zur Fuest-Familienstiftung. Das Haus hat 130 Pl\u00e4tze und 90 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter. Getragen wird sie von der Rentenversicherung und den Krankenkassen.\ud83d\udcaa\ud83c\udffb\nIm weiteren Mittelpunkt des Gespr\u00e4ches stand die \u00dcbernahme des Kursanatoriums der Kriegsblinden in Gudenhagen durch die Klinik Brilon-Wald zum 1. Januar 2024. Das Haus wird \u00fcbernommen. Zun\u00e4chst sind hier 15-20 Pl\u00e4tze vorgesehen, f\u00fcr Patienten, die sich in der letzten Phase ihrer Therapie befinden. \ud83e\udd1d\ud83c\udffb\ud83d\ude0a\nSie sollen hier auf ein \u201enormales\u201c Leben vorbereitet werden, nach M\u00f6glichkeit u.a. in den beruflichen Alltag. Deswegen stehe man auch schon u.a. mit der Briloner Wirtschaftsf\u00f6rderungsgesellschaft in Kontakt, so Verwaltungsleiter Joachim Gros. Er lobte die bisherige gute Zusammenarbeit mit der Stadt, dem Briloner Krankenhaus und dem Gesundheitsamt des Hochsauerlandkreises. \nLandrat Dr. Karl Schneider und Wolfgang Diekmann, als Ortsvorsteher von Gudenhagen-Petersborn-Pulverm\u00fchle, freuen sich dar\u00fcber, dass das Haus der bisherigen Kriegsblinden auch weiterhin eine hoffentlich gute Zukunft hat. \n\nFoto von links nach rechts: Ortsvorsteher Wolfgang Diekmann, Verwaltungsleiter Joachim Gros, Therapeutische Leitung Astrid Tsering, Landrat Dr. Karl Schneider und Oberarzt Zbigniew Rentel\n\nFotocredit: Klinik Brilon-Wald\n\n#brilon #altenb\u00fcren #esshoff #rixen #scharfenberg #w\u00fclfte #nehden #alme #th\u00fclen #radlinghausen #madfeld #messinghausen #hoppecke #bontkirchen #gudenhagenpetersborn #r\u00f6senbeck #brilonwald #cdubrilon #cduhsk #gesundheit","media_type":"IMAGE","media_url":"https:\/\/scontent-dus1-1.cdninstagram.com\/v\/t51.29350-15\/387714477_3405513139779379_2180661293092926146_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-7&_nc_sid=c4dd86&_nc_ohc=hiCNW9JtUWYAX9UrVRf&_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com&edm=ANo9K5cEAAAA&oh=00_AfCpJuubsBJJ4QFmhzLXUkucB9bFs53TCOfsfda7fdwoSw&oe=654EA207","permalink":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CyK3MXcofGJ\/","timestamp":"2023-10-09T07:29:52+0000","username":"cdubrilon","pic_url":"wp-content\/themes\/bergauf\/blocks\/instagram-slider\/img\/18052910941484757.webp"},{"id":"17982790919135872","caption":"Regierungspr\u00e4sident (RP) Heinrich B\u00f6ckel\u00fchr besuchte Gudenhagen-Petersborn-Pulverm\u00fchle. \ud83d\udc4b \ud83d\ude0a\nAuch unser stellv. B\u00fcrgermeister, Niklas Frigger, unser CDU-Fraktionsvorsitzender, Eberhard Fisch und unser \u00f6rtliches Ratsmitglied Wolfgang Diekmann begleiteten den Regierungspr\u00e4sidenten beim Dorfrundgang. \ud83d\udeb6 \nDiekmann berichtete dem RP zun\u00e4chst \u00fcber die Geschichte und Entstehung des Ortes. W\u00e4hrend des Dorfrundgangs sprachen die CDU-Politiker wichtige politische Themen an, darunter u. a. die gro\u00dfen Grundst\u00fccke in Petersborn, die Forderung des Dorfes nach Ausweisung eines neuen Wohnbaugebietes und das Thema Energiegewinnung aus erneuerbaren Energien. \ud83c\udfe1 \u2600\ufe0f \ud83d\udca8 \nBez\u00fcglich der Nutzung der gro\u00dfen Grundst\u00fccke m\u00fcssten sich zun\u00e4chst alle betroffenen B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger einig sein, ob und wie diese ggf. bebaut werden sollen. Dann k\u00f6nne man konkrete L\u00f6sungs- und Ver\u00e4nderungsm\u00f6glichkeiten pr\u00fcfen, so der Regierungspr\u00e4sident.\u00a0\nHinsichtlich des vom Dorf gew\u00fcnschten Neubaugebiets ergaben sich im Austausch einige Handlungsalternativen und L\u00f6sungswege. Daher hat die CDU-Ratsfraktion wenige Tage sp\u00e4ter f\u00fcr den Stadtrat einen entsprechenden Antrag an die Stadtverwaltung gestellt.\u00a0\ud83d\udcdd \u26a0\ufe0f \nWeitere Themen waren die weitere wirtschaftliche Entwicklung Brilons, mit besonderem Schwerpunkt auf die Ausweisung von Gewerbefl\u00e4chen sowie die\u00a0Fortentwicklung der D\u00f6rfer.\n\nWir danken unserem Regierungspr\u00e4sidenten f\u00fcr sein Interesse und seinen Besuch und freuen uns auf eine gute Zusammenarbeit in den vielen besprochenen Arbeitsschwerpunkten! \ud83d\ude4f \ud83d\udc4d\ud83c\udffb\ud83d\udcaa\ud83c\udffb\n\u00a0\nDas Bild zeigt von links nach rechts: Wolfgang Diekmann, Regierungspr\u00e4sident Heinrich B\u00f6ckel\u00fchr, Eberhard Fisch und Niklas Frigger \n\n@niklasfrigger \n\n#brilon #altenb\u00fcren #esshoff #rixen #scharfenberg #w\u00fclfte #nehden #alme #th\u00fclen #radlinghausen #madfeld #messinghausen #hoppecke #bontkirchen #gudenhagenpetersborn #r\u00f6senbeck #brilonwald #cdubrilon #cduhsk","media_type":"IMAGE","media_url":"https:\/\/scontent-dus1-1.cdninstagram.com\/v\/t51.29350-15\/364344655_766342468616266_4439294920052265167_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-7&_nc_sid=c4dd86&_nc_ohc=VnSEPNt9oTwAX8ratHB&_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com&edm=ANo9K5cEAAAA&oh=00_AfDZfQNk-bsLaioIWsG0NwxpsXRkHjOURabZNyGKMiKTOA&oe=654D20D7","permalink":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Cve4hlCt3cE\/","timestamp":"2023-08-03T12:32:08+0000","username":"cdubrilon","pic_url":"wp-content\/themes\/bergauf\/blocks\/instagram-slider\/img\/17982790919135872.webp"},{"id":"18007048798855260","caption":"In gro\u00dfen Teilen von Gudenhagen-Petersborn-Pulverm\u00fchle k\u00f6nnen die B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger nur ein \u00e4u\u00dferst schlechtes Mobilfunknetz empfangen. \u2639\ufe0f\nEin erster Schritt ist nun aber getan: Vor einigen Wochen wurde ein neuer Funkturmmast an der Bahntrasse Gudenhagen\/Pulverm\u00fchle aufgestellt. \ud83d\udc4d\ud83c\udffb\u263a\ufe0f\nDie Technik, so der Betreiber, soll in K\u00fcrze installiert werden. \n\"Ich hoffe, dass dieser Mast dann auch den Bereich H\u00e4ngeberg mit abdeckt, damit hier nicht in unmittelbarer N\u00e4he zur Wohnbebauung ein Funkmast gebaut wird. Vern\u00fcnftig w\u00e4re auch, wenn auch andere Mobilfunkbetreiber den Funkmasten an den Bahngleisen nutzen\", so unser CDU-Ratsherr und Ortsvorsteher Wolfgang Diekmann. \ud83d\udca1 \ud83d\ude42\nDiese Forderung wird auch untermauert durch die Pr\u00fcfung\/Untersuchung des Mobilfunkkoordinators des Hochsauerlandkreises. \nDas Messergebnis in gro\u00dfen Bereichen von Petersborn war sehr negativ. \ud83e\uddd0\nUm Petersborn besser mit einem besseren Mobilfunknetz auszustatten, k\u00f6nnte ein Mobilfunkmasten im Bereich des Poppenberges \u2013 an der Skih\u00fctte \u2013genutzt werden, weit weg von der Wohnbebauung. \ud83c\udfe1 Gespr\u00e4che hierzu laufen bereits. Wir bleiben dran! \ud83d\udcaa\ud83c\udffb\n\nDas Bild zeigt den bereits vorhandenen Funkturmmasten im Bereich Skih\u00fctte.\n\n#brilon #altenb\u00fcren #esshoff #rixen #scharfenberg #w\u00fclfte #nehden #alme #th\u00fclen #radlinghausen #madfeld #messinghausen #hoppecke #bontkirchen #gudenhagenpetersborn #r\u00f6senbeck #brilonwald #cdubrilon #cduhsk #mobilfunk #mobilfunknetz","media_type":"IMAGE","media_url":"https:\/\/scontent-dus1-1.cdninstagram.com\/v\/t51.29350-15\/362674292_586719150209183_8193880200736463046_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-7&_nc_sid=c4dd86&_nc_ohc=GJxzznKCbPMAX9lBUeZ&_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com&edm=ANo9K5cEAAAA&oh=00_AfDnEUSPVhjhAiSLs-0X36MjWNB5HX3nuUtG9grQsjnI1A&oe=654E27F0","permalink":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CvHVjS0ts17\/","timestamp":"2023-07-25T09:04:00+0000","username":"cdubrilon","pic_url":"wp-content\/themes\/bergauf\/blocks\/instagram-slider\/img\/18007048798855260.webp"},{"id":"18025420738571949","caption":"F\u00fcr den Ausbau von Haltestellen erh\u00e4lt unsere Stadt Brilon vom Nahverkehr Westfalen-Lippe (NWL) eine F\u00f6rderung von rund 900.000 \u20ac! \ud83d\udcb6 \ud83d\udcaa\ud83c\udffb\nDie Gesamtkosten der vorgesehenen Ma\u00dfnahmen belaufen sich auf eine Million \u20ac. \nMit dem \"F\u00f6rderprogramm \u00d6ffentlicher Personennahverkehr\" des Landes NRW sollen in den n\u00e4chsten Jahren Bushaltestellen barrierefrei umgebaut und optimiert werden. In den letzten 18 Monaten sind bereits viele Bushaltestellen in Kernstadt und einigen D\u00f6rfern aus dem Vorg\u00e4ngerf\u00f6rderprogramm umgebaut worden. Diese Ma\u00dfnahmen sollen jetzt in der gesamten Stadt weiter fortgesetzt werden. \u263a\ufe0f\ud83d\udc4d\ud83c\udffb\n\nBericht: NWL-CDU\n\n#brilon #altenb\u00fcren #esshoff #rixen #scharfenberg #w\u00fclfte #nehden #alme #th\u00fclen #radlinghausen #madfeld #messinghausen #hoppecke #bontkirchen #gudenhagenpetersborn #r\u00f6senbeck #brilonwald #cdubrilon #cduhsk #barrierefrei","media_type":"IMAGE","media_url":"https:\/\/scontent-dus1-1.cdninstagram.com\/v\/t51.29350-15\/360100439_802579284613539_7463238316448458779_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-7&_nc_sid=c4dd86&_nc_ohc=LR0nnDtXEXQAX-QhP4J&_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com&edm=ANo9K5cEAAAA&oh=00_AfCWm6bJ9t512MmzUth5aLC5UQuLMbcU6NpfPP_NY1WvYg&oe=654D5C24","permalink":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CuxHKv_tjYB\/","timestamp":"2023-07-16T17:55:01+0000","username":"cdubrilon","pic_url":"wp-content\/themes\/bergauf\/blocks\/instagram-slider\/img\/18025420738571949.webp"},{"id":"18031129000509310","caption":"Schon im Rahmen der letzten Haushaltsberatungen im Herbst 2022 hatten wir uns daf\u00fcr ausgesprochen, in die st\u00e4dtische F\u00f6rderung von Photovoltaikanlagen auch Balkonkraftwerke einzubeziehen. \ud83d\udc4d\ud83c\udffb \u2600\ufe0f \n\nDies sind \u201eMini-Solaranlagen\u201c, mit denen Hauseigent\u00fcmer und Mieter derzeit maximal 600 Watt erzeugen und unmittelbar selbst verbrauchen oder in das Stromnetz einspeisen k\u00f6nnen.\nSeinerzeit hatte sich die Verwaltung unter Hinweis auf zu bef\u00fcrchtende \u201eMitnahmeeffekte\u201c noch gegen eine solche F\u00f6rderung ausgesprochen. \ud83e\udd28\n\u00a0\nAuf Antrag der SPD-Fraktion hatte die Stadtverwaltung jetzt zur Ratssitzung vorgeschlagen, 100 Anlagen mit jeweils 200,00 Euro zu f\u00f6rdern.\n\u00a0\nWir kritisierten diesen pl\u00f6tzlichen Sinneswandel, zumal die Preise der Anlagen wegen des Wegfalls der Mehrwertsteuer sogar gesunken sind.\ud83d\udc4e\ud83c\udffb\ud83d\ude12\nJedenfalls aber ist eine Beschr\u00e4nkung auf jetzt lediglich 100 Anlagen reine Symbolpolitik und nicht nachhaltig. Auch eine Bezuschussung von Anlagen mit einer Leistung von maximal 600 Watt ist nicht mehr zeitgem\u00e4\u00df, da l\u00e4ngst eine Erh\u00f6hung der zul\u00e4ssigen Einspeiseleistung auf 800 Watt im Gespr\u00e4ch ist. \u26a0\ufe0f \u203c\ufe0f \nWill man das Thema in Brilon nachhaltig angehen, so muss die F\u00f6rderung der breiten Masse zug\u00e4nglich gemacht und schon jetzt eine F\u00f6rderung von leistungsf\u00e4higeren Anlagen erm\u00f6glicht werden. \ud83d\udea8 \ud83d\udc4d\ud83c\udffb\n\u00a0\nUnserem Antrag, 100.000 Euro f\u00fcr die F\u00f6rderung von 500 Balkonkraftwerken mit einer maximalen Einspeiseleistung von je 800 Watt bereitzustellen und somit jede Anlage mit 200,00 Euro zu f\u00f6rdern, folgte der Rat daraufhin mit einer breiten Mehrheit. \ud83d\ude0c\ud83d\udcaa\ud83c\udffb\n\n#brilon #altenb\u00fcren #esshoff #rixen #scharfenberg #w\u00fclfte #nehden #alme #th\u00fclen #radlinghausen #madfeld #messinghausen #hoppecke #bontkirchen #gudenhagenpetersborn #r\u00f6senbeck #brilonwald #cdubrilon #cduhsk #nachhaltig #balkonkraftwerk #erneuerbareenergie","media_type":"IMAGE","media_url":"https:\/\/scontent-dus1-1.cdninstagram.com\/v\/t51.29350-15\/354582092_201233665812803_8410565371716975135_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-7&_nc_sid=c4dd86&_nc_ohc=YQpRPCbKTH8AX_GVNT_&_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com&edm=ANo9K5cEAAAA&oh=00_AfBuNuua5OFut83aBCkTAhyUtPt8QwVCLPoiR0O56Aek6g&oe=654D3015","permalink":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Cttv3-DNvTY\/","timestamp":"2023-06-20T14:02:22+0000","username":"cdubrilon","pic_url":"wp-content\/themes\/bergauf\/blocks\/instagram-slider\/img\/18031129000509310.webp"},{"id":"17932861931603771","caption":"Gro\u00dfe Zufriedenheit herrscht bei vielen B\u00fcrgerinnen, B\u00fcrgern und  Ortsvorsteher und CDU-Ratsherr Wolfgang Diekmann \u00fcber die Anpflanzung von Kirschb\u00e4umen auf dem Weg unterhalb des Poppenbergs Richtung Petersborn. \ud83c\udf52 \ud83c\udf33 \nHier wurden vor kurzem auf einer Wegl\u00e4nge von 1.000 Meter 80 Kirschb\u00e4ume gepflanzt. Vor vielen Jahren wurden schon auf der anderen Seite B\u00e4ume angelegt. Dieser Weg, darin sind sich alle einig, wird sich in den n\u00e4chsten Jahren zu einer wunderbaren Allee entwickeln. \ud83e\udd70\u263a\ufe0f\nWir danken dem st\u00e4dtischen G\u00e4rtnermeister Markus D\u00fcppe und seinem Team f\u00fcr die schnelle Umsetzung des Projekts.\ud83c\udf33\ud83c\udf52\ud83d\udcaa\ud83c\udffb\ud83d\udc4d\ud83c\udffb\n\nFoto\/Bericht: Dorfgemeinschaft\n\n(NF)\n\n#brilon #altenb\u00fcren #esshoff #rixen #scharfenberg #w\u00fclfte #nehden #alme #th\u00fclen #radlinghausen #madfeld #messinghausen #hoppecke #bontkirchen #gudenhagenpetersborn #r\u00f6senbeck #brilonwald #cdubrilon #cduhsk","media_type":"IMAGE","media_url":"https:\/\/scontent-dus1-1.cdninstagram.com\/v\/t51.29350-15\/353765988_1010632366633142_5319043791848956890_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-7&_nc_sid=c4dd86&_nc_ohc=irLLQGHdj8UAX8ZPB4I&_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com&edm=ANo9K5cEAAAA&oh=00_AfApyA67vNy5-bXLpT6TVdWHJHsmFN-GjdA1TY1Djj0dKw&oe=654CFC13","permalink":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Ctg2TVONR6Q\/","timestamp":"2023-06-15T13:48:24+0000","username":"cdubrilon","pic_url":"wp-content\/themes\/bergauf\/blocks\/instagram-slider\/img\/17932861931603771.webp"},{"id":"18183803074280064","caption":"\"Alle Feuerwehrh\u00e4user mit einem Glasfaseranschluss ausstatten.\" - Was zun\u00e4chst richtig und logisch klingt, l\u00e4sst bei genauerer Betrachtung keine nachhaltige Kosten- und Nutzenrechnung zu. \ud83d\udcb6 \ud83d\udea8 \nKnapp 17.000,00\u20ac w\u00e4ren f\u00fcr die Einrichtung der Glasfaseranschl\u00fcsse mit 300 Mbit\/s an 10 Feuerwehrh\u00e4usern in unseren D\u00f6rfern aufzuwenden gewesen.\nIn den Folgejahren k\u00e4men Kosten in H\u00f6he von rund 8.000 \u20ac j\u00e4hrlich auf.\nDie L\u00f6schgruppen Bontkirchen, Nehden und Rixen w\u00fcrden vorerst ohnehin nicht ber\u00fccksichtigt werden. \ud83e\udd28\n\nWir unterst\u00fctzen unsere Feuerwehren jederzeit und haben uns zu diesem Thema intensiv mit der Wehrf\u00fchrung und aktiven Feuerwehrkameraden ausgetauscht. \ud83d\ude92 \ud83d\udc4d\ud83c\udffb\u263a\ufe0f\nDabei wurde deutlich, dass die Glasfaseranschl\u00fcsse zwar prinzipiell w\u00fcnschenswert, aber derzeit nicht erforderlich sind, da sie wenig bis gar nicht genutzt w\u00fcrden.\nIn Altenb\u00fcren, Scharfenberg und W\u00fclfte stehen zudem bereits Internetanschl\u00fcsse mit 100 bzw. 250 Mbit\/s zur Verf\u00fcgung. \nDas Feuerwehrhaus in Brilon wird auf jeden Fall einen Glasfaseranschluss erhalten. \ud83d\udda5\ufe0f \ud83c\udf0e \ud83d\ude0a\n\nDie Steuergelder in H\u00f6he von \u00fcber 55.000\u20ac in den n\u00e4chsten 5 Jahren sind daher viel sinnvoller in die Ausr\u00fcstung unseres L\u00f6schzuges und unserer L\u00f6schgruppen sowie die pers\u00f6nliche (Schutz-) Ausstattung der Kameradinnen und Kameraden zu investieren. \ud83d\udc4d\ud83c\udffb\n\nUnsere \u00dcberzeugung, dass mit Steuergeldern vern\u00fcnftig, nachhaltig, sinnvoll und zur\u00fcckhaltend umgegangen werden muss, findet sich in unserer Entscheidung wieder. \ud83d\udcaa\ud83c\udffb\ud83d\udc4c\ud83c\udffb\n\nDeutlich wurde in der seitens der SPD polemisch gef\u00fchrten Diskussion mal wieder: \nDer verantwortungsvolle Umgang mit den Steuergeldern unserer B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger z\u00e4hlt nicht zu den Grunds\u00e4tzen der SPD-Politik in Brilon.\ud83d\udc4e\ud83c\udffb\ud83e\uddd0\n\n#brilon #altenb\u00fcren #esshoff #rixen #scharfenberg #w\u00fclfte #nehden #alme #th\u00fclen #radlinghausen #madfeld #messinghausen #hoppecke #bontkirchen #gudenhagenpetersborn #r\u00f6senbeck #brilonwald #cdubrilon #cduhsk #steuerzahlerbund #steuernsparen #steuernsinnvollnutzen","media_type":"IMAGE","media_url":"https:\/\/scontent-dus1-1.cdninstagram.com\/v\/t51.29350-15\/351270675_602032325355484_1453345141754378644_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-7&_nc_sid=c4dd86&_nc_ohc=yscqIbcR2mEAX-MCpgr&_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com&edm=ANo9K5cEAAAA&oh=00_AfDCvuyZPRDSNciVTI06-csa4ZBiqvH-O0M1Rlphestl4Q&oe=654E4FEB","permalink":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CtKbUtNtUks\/","timestamp":"2023-06-06T20:49:22+0000","username":"cdubrilon","pic_url":"wp-content\/themes\/bergauf\/blocks\/instagram-slider\/img\/18183803074280064.webp"},{"id":"18018972238586798","caption":"NRW-Stiftung und LWL gro\u00dfe F\u00f6rderer des Hauses H\u00f6vener\nVor wenigen Tagen besuchten der Pr\u00e4sident der NRW-Stiftung und ehemalige NRW-Landtagspr\u00e4sident Eckhard Uhlenberg und Wolfgang Diekmann, Vertreter des Hochsauerlandkreises beim Landschaftsverband Westfalen-Lippe (LWL) das Haus H\u00f6vener in Brilon. \ud83d\udc40 \u263a\ufe0f\nDie NRW-Stiftung und der LWL hatten das Museum in der Vergangenheit mit jeweils \u00fcber 400.000,-- \u20ac gef\u00f6rdert. Beim Rundgang mit dem Vorsitzenden des Briloner Heimatbundes Winfried Dickel und Museumsleiter Carsten Schl\u00f6mer konnten sie sich davon \u00fcberzeugen, dass diese finanzielle Unterst\u00fctzung sehr gut angelegt ist. \ud83d\udc4d\ud83c\udffb\ud83d\ude0c\nEckhard Uhlenberg: \u201eDas Museum ist weit \u00fcber die Grenzen \u00a0Brilons bekannt.\" Auch in Zukunft stehe die NRW-Stiftung f\u00fcr gute Projekte zur Verf\u00fcgung. \ud83d\udcaa\ud83c\udffb\ud83e\udd1d\ud83c\udffb\nWolfgang Diekmann, als Briloner st\u00e4ndiger Museumsgast, lobte vor allem die gro\u00dfartige ehrenamtliche Arbeit und das vor allem immer mehr junge Menschen unser Museum besuchen. \ud83d\udc4f\ud83c\udffc\n\u00a0\nBild von links nach rechts: Wolfgang Diekmann, Eckhard Uhlenberg und Winfried Dickel\n\nFoto: Haus H\u00f6vener\n\n#brilon #altenb\u00fcren #esshoff #rixen #scharfenberg #w\u00fclfte #nehden #alme #th\u00fclen #radlinghausen #madfeld #messinghausen #hoppecke #bontkirchen #gudenhagenpetersborn #r\u00f6senbeck #brilonwald #cdubrilon #cduhsk","media_type":"IMAGE","media_url":"https:\/\/scontent-dus1-1.cdninstagram.com\/v\/t51.29350-15\/350963656_671034814858014_1201333653489473071_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-7&_nc_sid=c4dd86&_nc_ohc=D4Op711_IRoAX8_T51I&_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com&edm=ANo9K5cEAAAA&oh=00_AfDOdBcm1n3uq8UGLwHym-9Zauf86WTRD3OJXNfMMwIw9Q&oe=654DA120","permalink":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CtE93jLtL2d\/","timestamp":"2023-06-04T17:55:47+0000","username":"cdubrilon","pic_url":"wp-content\/themes\/bergauf\/blocks\/instagram-slider\/img\/18018972238586798.webp"},{"id":"18007776979680963","caption":"Die Stiftung Briloner Eisenberg und Gewerke \u2013 Stadtmuseum Brilon Haus H\u00f6vener erh\u00e4lt einen Zuschuss des Hochsauerlandkreises zur \u00dcberarbeitung und Digitalisierung der Glockenabteilung von 5.000 \u20ac. \ud83d\udc4d\ud83c\udffb \ud83d\udcb6 \nDas hat der HSK-Kulturausschuss in seiner letzten Beratung beschlossen. \ud83e\udd1d\ud83c\udffb\nDas gesamte Projekt kostet ca. 20.000 \u20ac. Mit der \u00dcberarbeitung soll die Glockenausstellung digital erlebbar gemacht werden. \ud83d\udc69\u200d\ud83d\udcbb \ud83d\udc68\u200d\ud83d\udcbb \ud83d\udcf2 \n\nBrilon war bis 1958 Standort der Glockengie\u00dferei Humpert\/Junker und der einzigen je existierenden deutschen Glockengie\u00dferschule. Briloner Glocken wurden in die ganze Welt exportiert. \ud83d\udd14 \ud83c\udf0d \u261d\ud83c\udffc\ud83d\ude0a\n\nWir freuen uns \u00fcber diesen Zuschuss, denn unser Museum Haus H\u00f6vener ist ein bedeutendes Museum geworden, bekannt und gesch\u00e4tzt weit \u00fcber unsere Stadtgrenzen hinaus. Die stark gestiegenen Besucherzahlen sind ein Beweis daf\u00fcr. Erfreulich ist auch: Immer mehr junge Menschen interessieren sich f\u00fcr unsere Vergangenheit und f\u00fcr unsere Briloner Geschichte! \ud83d\udcd5 \ud83e\udded \ud83e\udd70\n\n@museum_haus_hoevener \n\n(WD)\n\n#brilon #altenb\u00fcren #esshoff #rixen #scharfenberg #w\u00fclfte #nehden #alme #th\u00fclen #radlinghausen #madfeld #messinghausen #hoppecke #bontkirchen #gudenhagenpetersborn #r\u00f6senbeck #brilonwald #cdubrilon #cduhsk #stadtmuseum #geschichte","media_type":"CAROUSEL_ALBUM","media_url":"https:\/\/scontent-dus1-1.cdninstagram.com\/v\/t51.29350-15\/350085365_1346552579224780_3118737962287145420_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-7&_nc_sid=c4dd86&_nc_ohc=dsrPh-uDBoIAX9hjH7-&_nc_oc=AQnuGd4gvxJkOLOOTOMuZexyxzO_t-gmr4Lp-oZQ68rZoMsCP6dJOog1gNUgj_riT48&_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com&edm=ANo9K5cEAAAA&oh=00_AfChJorspgsHagPrrMStdrXOXAKXEPtqWKFDZfTz2icTlg&oe=654CAEED","permalink":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CswH83itTK4\/","timestamp":"2023-05-27T15:39:50+0000","username":"cdubrilon","pic_url":"wp-content\/themes\/bergauf\/blocks\/instagram-slider\/img\/18007776979680963.webp"},{"id":"17909020460769912","caption":"Auch wir haben uns eine B7n-Vorzugsvariante gew\u00fcnscht, die weiter entfernt von Altenb\u00fcren verlaufen w\u00e4re. Dennoch m\u00fcssen die formellen Planungen und Beteiligungsverfahren jetzt z\u00fcgig vorangetrieben werden. Wir haben jetzt die vielleicht letzte Chance, dass die Stra\u00dfe wirklich gebaut und die Menschen in Altenb\u00fcren entlastet werden. \ud83d\udea8 \n\u00a0\nLeider ist die Meinung der B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger mit gerade einmal 10 Prozent in die Gewichtung der Kriterien eingegangen. Allerdings haben die B\u00fcrger auf viele Probleme der nun verfolgten Streckenvariante hingewiesen und den Prozess so vorangebracht. \u261d\ud83c\udffc\n\u00a0\nAufgrund der ortsnahen Variante bekommt der L\u00e4rmschutz f\u00fcr die Altenb\u00fcrener nun eine besondere Bedeutung. F\u00fcr die Mehrheit der Altenb\u00fcrener ist die B7n auch in der Variante 2 eine Entlastung, doch die Bewohner am Ortsrand werden belastet und f\u00fcr die betroffenen Landwirte ist sie die schlechteste Variante. Darum nehmen wir Stra\u00dfen.NRW bei der zugesagten Suche nach L\u00f6sungen jetzt in die Pflicht! \ud83d\udc47\ud83c\udffb\ud83e\udd1d\ud83c\udffb\ud83d\ude10\n\nEin weiteres Problem, auf das auch die Zufallsb\u00fcrger hingewiesen haben, betrifft die Kernstadt Brilon. Hier kann die nun festgelegte Vorzugsvariante deutliche Verkehrsverschiebungen erzeugen, da die drei Ortsausg\u00e4nge M\u00fchlenweg, Rixener Stra\u00dfe und Scharfenberger Stra\u00dfe wegfallen. \ud83d\uded1 \nWir erwarten von Stra\u00dfen.NRW, dass sie die bereits diskutierten L\u00f6sungen, etwa mittels Spangen, weiterentwickeln und sich im weiteren Prozess, auch gegen\u00fcber Land und Bund, f\u00fcr sie einsetzen.\n\u00a0\nVoraussichtlich in der zweiten Jahresh\u00e4lfte 2023 soll das Linienbestimmungsverfahren des Bundes beginnen. Wir rufen alle B\u00fcrger auf, mit einer positiven Stellungnahme die Unterst\u00fctzung der Region f\u00fcr die B7n zu unterstreichen, aber auch Kritikpunkte in konstruktiver Weise einzubringen. Alle Stellungnahmen m\u00fcssen von Stra\u00dfen.NRW im Beteiligungsverfahren bewertet werden und liefern somit ein Stimmungsbild an die Bundesbeh\u00f6rden in Berlin. Und das Stimmungsbild muss sein: \"Die Region will die B7n\u201c! \u2757\ufe0f \u2755 \n\n(NF)\n\n#brilon #altenb\u00fcren #esshoff #rixen #scharfenberg #w\u00fclfte #nehden #alme #th\u00fclen #radlinghausen #madfeld #messinghausen #hoppecke #bontkirchen #gudenhagenpetersborn #r\u00f6senbeck #brilonwald #cdubrilon","media_type":"CAROUSEL_ALBUM","media_url":"https:\/\/scontent-dus1-1.cdninstagram.com\/v\/t51.29350-15\/348869970_624815516230651_9122185950712475531_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-7&_nc_sid=c4dd86&_nc_ohc=dOBc-JzCRWUAX9yRjlE&_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com&edm=ANo9K5cEAAAA&oh=00_AfCrLLH6hFpm3zh4BLowK8BLuFwEX1RWBHNU7EmQ_zXnRg&oe=654CBF33","permalink":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CsrZu_ltBHb\/","timestamp":"2023-05-25T19:39:01+0000","username":"cdubrilon","pic_url":"wp-content\/themes\/bergauf\/blocks\/instagram-slider\/img\/17909020460769912.webp"},{"id":"18053106922422478","caption":"Ein echtes Highlight war das Fr\u00fchlingskonzert unseres Briloner Jugendblasorchesters am Muttertag vergangenen Sonntag.\ud83c\udfba \ud83c\udfb6 \ud83e\udd41 \u263a\ufe0f\nWir waren dabei und freuen uns \u00fcber viele junge, talentierte Musikerinnen und Musiker. Auch die ganz kleinen - die BOB-Minis - zeigten, dass sie gro\u00dfe Freude an Musik haben. \ud83c\udfb5 \ud83d\ude0a\ud83d\udc4d\ud83c\udffb\nDanke f\u00fcr die wunderbaren Stunden in der Aula unseres Schulzentrums! \ud83e\udd29 \n\n@u_le_07 @schoddi_77 @ju_brilon @charlotte_bdk \n\n#brilon #altenb\u00fcren #esshoff #rixen #scharfenberg #w\u00fclfte #nehden #alme #th\u00fclen #radlinghausen #madfeld #messinghausen #hoppecke #bontkirchen #gudenhagenpetersborn #r\u00f6senbeck #brilonwald #cdubrilon #cduhsk #blasorchester #musik #talente #jungemusiker #nachwuchs","media_type":"CAROUSEL_ALBUM","media_url":"https:\/\/scontent-dus1-1.cdninstagram.com\/v\/t51.29350-15\/347446035_573874081552771_1516048413331645411_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-7&_nc_sid=c4dd86&_nc_ohc=nhRJaLbZU4cAX9gGuBz&_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com&edm=ANo9K5cEAAAA&oh=00_AfADjPknx_u2Z3hc5oTyGevab3oRqH-du_1dgQXKho2uxw&oe=654E6B4B","permalink":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CsaVgSathYo\/","timestamp":"2023-05-19T04:34:58+0000","username":"cdubrilon","pic_url":"wp-content\/themes\/bergauf\/blocks\/instagram-slider\/img\/18053106922422478.webp"},{"id":"17964791042377251","caption":"\u00dcber die Auswirkungen der von der Bundesregierung geplanten Novellierung des deutschen Waffengesetzes informierte sich unser Bundestagsabgeordnete und Oppositionsf\u00fchrer im Deutschen Bundestag, Friedrich Merz (MdB), bei den Sportsch\u00fctzen St. Hubertus Brilon bei einem pers\u00f6nlichen Besuch.\u00a0\ud83e\udd17\ud83d\udc4d\ud83c\udffb\nIm Kreise zahlreicher Sportsch\u00fctzen und unterst\u00fctzt von Mitgliedern des Briloner CDU Vorstandes wurden die aus Sicht der Sportsch\u00fctzen zweifelhaften geplanten \u00c4nderungen des Deutschen Waffengesetzes diskutiert.\u00a0\ud83d\udde3\ufe0f \ud83d\ude42\nBei einer Standbesichtigung konnte sich Friedrich Merz von der hohen Qualit\u00e4t der dortigen Sportlerausbildung und der musterg\u00fcltigen Schie\u00dfsportst\u00e4tte \u00fcberzeugen. \u00a0\ud83d\udc4c\ud83c\udffb\u263a\ufe0f\ud83d\udcaa\ud83c\udffb\n\u00a0\n@merzcdu \n\n#brilon #altenb\u00fcren #esshoff #rixen #scharfenberg #w\u00fclfte #nehden #alme #th\u00fclen #radlinghausen #madfeld #messinghausen #hoppecke #bontkirchen #gudenhagenpetersborn #r\u00f6senbeck #brilonwald #cdubrilon #cduhsk #schie\u00dfsport","media_type":"IMAGE","media_url":"https:\/\/scontent-dus1-1.cdninstagram.com\/v\/t51.29350-15\/329392630_908656263762894_7111446953838356271_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-7&_nc_sid=c4dd86&_nc_ohc=qjIfaAmaf6YAX9P19nf&_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com&edm=ANo9K5cEAAAA&oh=00_AfCPrhhkobwe4CkVgBFqFuqnUlLXVo9a4kAl6orAKc3Idg&oe=654CC318","permalink":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CrGgfeDN1gk\/","timestamp":"2023-04-16T15:14:47+0000","username":"cdubrilon","pic_url":"wp-content\/themes\/bergauf\/blocks\/instagram-slider\/img\/17964791042377251.webp"},{"id":"17986003984986759","caption":"Christus ist auferstanden. Licht durchbricht die Nacht. Das Leben siegt \u00fcber den Tod! \u271d\ufe0f\n\nFrohe und gesegnete Ostern Ihnen und Euch!\n\nFoto: Osterfeuer Th\u00fclen\nVideo: Osterfeuer Altenb\u00fcren\n\n(NF)\n\n#brilon #altenb\u00fcren #esshoff #rixen #scharfenberg #w\u00fclfte #nehden #alme #th\u00fclen #radlinghausen #madfeld #messinghausen #hoppecke #bontkirchen #gudenhagenpetersborn #r\u00f6senbeck #brilonwald #cdubrilon #cduhsk #ostern #ewigkeit","media_type":"CAROUSEL_ALBUM","media_url":"https:\/\/scontent-dus1-1.cdninstagram.com\/v\/t51.29350-15\/339511354_151110687901632_554189591544618124_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-7&_nc_sid=c4dd86&_nc_ohc=yglluCHtY8kAX9zz8Bt&_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com&edm=ANo9K5cEAAAA&oh=00_AfAlcLrJQKMBiiJxiHEgSkHrHRdsTx2yU6zElXodJcyYQw&oe=654CD922","permalink":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Cqym12ptTTe\/","timestamp":"2023-04-08T21:45:27+0000","username":"cdubrilon","pic_url":"wp-content\/themes\/bergauf\/blocks\/instagram-slider\/img\/17986003984986759.webp"},{"id":"17904417887751241","caption":"Im Gespr\u00e4ch mit Karl-Josef Laumann:\nWohnortnahe medizinische Versorgung ist von besonderer Wichtigkeit und eines der derzeit pr\u00e4sentesten Themen bei uns. \ud83d\udea8 \u26a0\ufe0f \ud83c\udfe5 \nF\u00fcr den l\u00e4ndlichen Raum, insbesondere f\u00fcr einen Fl\u00e4chenkreis wie den HSK, ist eine ortsnahe medizinische Versorgung in vielerlei Hinsicht von besonderer Bedeutung, aber auch der Pflegebereich ist ein wichtiges Themenfeld. \u2757\ufe0f\nUnser NRW-Gesundheitsminister Karl-Josef Laumann verdeutlichte dies vor wenigen Tagen nochmals im Rahmen einer Veranstaltung des LWL in einem Gespr\u00e4ch mit dem parlamentarischen Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der CDU-Fraktion beim Landschaftsverband Westfalen-Lippe (LWL), Wolfgang Diekmann (Brilon).\ud83d\udc4d\ud83c\udffb\u2755 \nIn der noch zu beschlie\u00dfenden NRW-Krankenhausreform wird diese Thematik  besonders ber\u00fccksichtigt. \ud83d\udcdd \n\nFoto u. Bericht: CDU-LWL\n\n#brilon #altenb\u00fcren #esshoff #rixen #scharfenberg #w\u00fclfte #nehden #alme #th\u00fclen #radlinghausen #madfeld #messinghausen #hoppecke #bontkirchen #gudenhagenpetersborn #r\u00f6senbeck #brilonwald #cdubrilon #cduhsk","media_type":"IMAGE","media_url":"https:\/\/scontent-dus1-1.cdninstagram.com\/v\/t51.29350-15\/338023464_6162692947103061_7076771958501152207_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-7&_nc_sid=c4dd86&_nc_ohc=zLRgbwKUSgIAX_BNUsy&_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com&edm=ANo9K5cEAAAA&oh=00_AfBVSvRZQ4v6QzeHtuL6RAogambRRRk3GbIlUXkiiObYyA&oe=654E74D5","permalink":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CqVhmSDoHsR\/","timestamp":"2023-03-28T14:41:40+0000","username":"cdubrilon","pic_url":"wp-content\/themes\/bergauf\/blocks\/instagram-slider\/img\/17904417887751241.webp"},{"id":"18008705848529148","caption":"Unser Besuch bei der Briloner Tanzsportgemeinschaft bot die Gelegenheit, uns mit dem Vorsitzenden, Frank Schlag, sowie der 2. Vorsitzenden, Emanuele Strick, \u00fcber den Tanzsport in Brilon auszutauschen. \ud83d\udc6f\u200d\u2640\ufe0f \ud83c\udfb6 \nNach einem Einblick in die\u00a0Geschichte der Tanzsportgemeinschaft Brilon e. V., wurden aktuelle Themen und Probleme diskutiert, bevor wir uns im Rahmen einer \u00dcbungsstunde von der Intensit\u00e4t und Leidenschaft der Tanzsportler \u00fcberzeugten. \ud83d\udc83 \ud83e\udea9 \ud83e\udd70\n\nDie Mitglieder der TSG w\u00fcnschen sich von der Politik etwas mehr Unterst\u00fctzung, was die Erreichung der Gleichbehandlung von Sportvereinen unterschiedlicher Disziplinen in Brilon angeht. \u2696\ufe0f \ud83e\udd47 \nSo werden andere Sportvereine beispielsweise durch verringerte Hallenmieten\u00a0unterst\u00fctzt, wohingegen die Tanzsportgemeinschaft f\u00fcr die Deckung ihrer Kosten lediglich auf Mitgliedsbeitr\u00e4ge zur\u00fcckgreifen kann. \nEin Anliegen, das wir gerne mit in die Gremien nehmen.\n\nVielen Dank f\u00fcr diesen interessanten und abwechslungsreichen Austausch! \ud83d\udc4d\ud83c\udffb\ud83d\udc6f\u200d\u2640\ufe0f\ud83d\udc83\ud83c\udfb6\ud83e\udea9\ud83d\ude0a\n\n(NF)\n\nFoto v. l. n. r.: Johann Stock-Schroer, Frank Schlag, Emanuele Strick, Kirsten Schodrock\n\n#brilon #altenb\u00fcren #esshoff #rixen #scharfenberg #w\u00fclfte #nehden #alme #th\u00fclen #radlinghausen #madfeld #messinghausen #hoppecke #bontkirchen #gudenhagenpetersborn #r\u00f6senbeck #brilonwald #cdubrilon #cduhsk #tanzen #tanzenmachtgl\u00fccklich #tanzsport","media_type":"CAROUSEL_ALBUM","media_url":"https:\/\/scontent-dus1-1.cdninstagram.com\/v\/t51.29350-15\/337572718_1021577022150680_3365587761852956628_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-7&_nc_sid=c4dd86&_nc_ohc=URKE1QtgP8gAX8dcW4F&_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com&edm=ANo9K5cEAAAA&oh=00_AfACw0i1Vv9xIEgc6Mi7LAq3gdJKk-t1cyxpZLGrQmC4ww&oe=654DA5DC","permalink":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CqQMZc-If89\/","timestamp":"2023-03-26T13:00:12+0000","username":"cdubrilon","pic_url":"wp-content\/themes\/bergauf\/blocks\/instagram-slider\/img\/18008705848529148.webp"},{"id":"17958016652277216","caption":"Schnelles Internet ist derzeit bei uns in Brilon ein gro\u00dfes Thema. \ud83d\udea8 \nDie Stadt Brilon hat einen Kooperationsvertrag mit der \u201eDeutschen Glasfaser\u201c abgeschlossen. Damit soll f\u00fcr B\u00fcrger schnelleres Internet erm\u00f6glicht werden. Derzeit l\u00e4uft durch das Unternehmen eine B\u00fcrgerbefragung ab, die den Bedarf feststellen soll.\n\nDoch: Entgegen der vorherigen Ank\u00fcndigung werden wohl nicht alle Haushalte von diesem Projekt profitieren k\u00f6nnen!\ud83e\udd28\u2639\ufe0f\n\nBeispielsweise in Gudenhagen-Petersborn-Pulverm\u00fchle werden einige Bereiche des Dorfes offenbar nicht ber\u00fccksichtigt, so Ortsvorsteher und Ratsherr Wolfgang Diekmann im letzten Haupt- und Finanzausschuss. \u2049\ufe0f \n\nEr hat bereits mehrfach das Unternehmen hierauf angesprochen und auf diesen Umstand hingewiesen. Bisher hat er keine positive Nachricht erhalten. \ud83d\ude15\nDiekmann im st\u00e4dtischen Hauptausschuss: \u201eEs kann nicht sein, dass man hier einige Bereiche des Dorfes ausschlie\u00dft und nicht an diesem Projekt teilnehmen l\u00e4sst.\" \nB\u00fcrgermeister und Verwaltung sind nun aufgefordert, hier t\u00e4tig zu werden. \n\nIn der anschlie\u00dfenden Diskussion im Haupt- und Finanzausschuss stellte sich zudem heraus, dass auch andere D\u00f6rfer hiervon betroffen sind. Auch aus der Bev\u00f6lkerung erreichen uns zahlreiche Nachfragen diesbez\u00fcglich.\u2757\ufe0f \u2755 \ud83d\ude4b\u200d\u2640\ufe0f \n\nZu diesem Thema soll als ein erster Schritt ein Verantwortlicher des Unternehmens in die n\u00e4chste Ratssitzung eingeladen werden.\ud83d\udc4d\ud83c\udffb\n\nNoch viele Fragen sind ungekl\u00e4rt!\n\nWir werden uns weiter daf\u00fcr einsetzen, dass schnelles Internet f\u00fcr alle B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger m\u00f6glich wird! \ud83d\udcaa\ud83c\udffb\u2755 \ud83c\udfc1 \n\n#brilon #altenb\u00fcren #esshoff #rixen #scharfenberg #w\u00fclfte #nehden #alme #th\u00fclen #radlinghausen #madfeld #messinghausen #hoppecke #bontkirchen #gudenhagenpetersborn #r\u00f6senbeck #brilonwald #cdubrilon #cduhsk","media_type":"IMAGE","media_url":"https:\/\/scontent-dus1-1.cdninstagram.com\/v\/t51.29350-15\/336034110_589525189759867_7006357240021005204_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-7&_nc_sid=c4dd86&_nc_ohc=RpsNTGNTxwIAX_K4ceB&_nc_oc=AQlsSaZ2d09rkOopGWbUZmKIvG0QKhu8z5EoUBG8KxBZcgmuet6H5oiCasoUkb09iJI&_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com&edm=ANo9K5cEAAAA&oh=00_AfBR8-3nBoVzFvgy2KdXDj8nVx1blPfZFvv5eoGvfMykDw&oe=654E60DA","permalink":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Cp-m0HmopLq\/","timestamp":"2023-03-19T17:04:42+0000","username":"cdubrilon","pic_url":"wp-content\/themes\/bergauf\/blocks\/instagram-slider\/img\/17958016652277216.webp"},{"id":"18009772198526233","caption":"Am gestrigen Samstag begr\u00fc\u00dften wir unseren Bundestagsabgeordneten, Partei- und Fraktionschef Friedrich Merz auf dem Marktplatz. \ud83d\ude0a\ud83d\udcaa\ud83c\udffb\nViele interessierte B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger waren gekommen, um mit ihm und unseren Vertretern der Kommunalpolitik Fragen, Probleme und Anliegen zu diskutieren. \ud83d\udde3\ufe0f \ud83d\ude42\n\n(NF)\n\n#brilon #altenb\u00fcren #esshoff #rixen #scharfenberg #w\u00fclfte #nehden #alme #th\u00fclen #radlinghausen #madfeld #messinghausen #hoppecke #bontkirchen #gudenhagenpetersborn #r\u00f6senbeck #brilonwald #cdubrilon #cduhsk #cdu #friedrichmerz","media_type":"CAROUSEL_ALBUM","media_url":"https:\/\/scontent-dus1-1.cdninstagram.com\/v\/t51.29350-15\/334544414_3357485637825645_3708670725662849143_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-7&_nc_sid=c4dd86&_nc_ohc=odBG0IRu530AX8ZwOpd&_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com&edm=ANo9K5cEAAAA&oh=00_AfD0WuBcmbJhtzwhsm9L2wk-3Pptj6dz7bYHaw15tPmxew&oe=654DBAF7","permalink":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CpsF6IpI7KL\/","timestamp":"2023-03-12T12:30:50+0000","username":"cdubrilon","pic_url":"wp-content\/themes\/bergauf\/blocks\/instagram-slider\/img\/18009772198526233.webp"},{"id":"17959944137381788","caption":"Unser Bundestagsabgeordneter Friedrich Merz besucht uns! \ud83d\udc4d\ud83c\udffb\u263a\ufe0f\n\nAm kommenden Samstag, 11.03.2023, steht er von 08.30 - 09.30 Uhr f\u00fcr Fragen, Anregungen und Kritik auf dem Marktplatz in Brilon bereit! \ud83d\ude4b\ud83c\udffc\u200d\u2642\ufe0f\ud83d\ude4b\u200d\u2640\ufe0f\n\nAuch unsere kommunalen Vertreter sind dabei und beantworten gerne Fragen rund um die aktuelle Stadt- und Parteipolitik! \u2753 \u2754 \ud83d\udc4d\ud83c\udffb\u263a\ufe0f\n\nWir sehen uns! \ud83d\udc4b \ud83d\udc40 \n\n(NF)\n\n#brilon #altenb\u00fcren #esshoff #rixen #scharfenberg #w\u00fclfte #nehden #alme #th\u00fclen #radlinghausen #madfeld #messinghausen #hoppecke #bontkirchen #gudenhagenpetersborn #r\u00f6senbeck #brilonwald #cdubrilon #cduhsk #merz","media_type":"IMAGE","media_url":"https:\/\/scontent-dus1-1.cdninstagram.com\/v\/t51.29350-15\/334142601_575984137817714_2608330801164775355_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-7&_nc_sid=c4dd86&_nc_ohc=bId0axrNGYMAX9Ousgw&_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com&edm=ANo9K5cEAAAA&oh=00_AfCFKKvxNgipW8eUfyH5Mov80B_XV636KJB_57K1j_D1wQ&oe=654CC8F6","permalink":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CphbFKwIctx\/","timestamp":"2023-03-08T09:04:12+0000","username":"cdubrilon","pic_url":"wp-content\/themes\/bergauf\/blocks\/instagram-slider\/img\/17959944137381788.webp"},{"id":"17944508150357833","caption":"Unsere CDU-Fraktion im Rat der Stadt Brilon beantragt, den Schulungsraum des alten Feuerwehrhauses in Madfeld k\u00fcnftig nicht als Aktenlager zu nutzen, sondern der Dorfgemeinschaft Madfeld zur Verf\u00fcgung zu stellen. \ud83d\udea8 \ud83d\udcaa\ud83c\udffb\ud83d\ude0a\n\nNach dem anstehenden Bezug des neuen Feuerwehrhauses plant die Verwaltung, das alte Feuerwehrhaus komplett als Aktenlager zu nutzen. \ud83d\udcc2 \ud83e\udd14\nZumindest hinsichtlich des alten Schulungsraums widerspricht dies den Interessen der Madfelderinnen und Madfelder. \u26a0\ufe0f \nDer alte Schulungsraum ist u. a. mit einer K\u00fcche komplett ausgestattet und somit ohne weitere Umbauarbeiten als Sozialraum, z. B. f\u00fcr die Jugendarbeit oder Treffpunkt f\u00fcr die Dorfgemeinschaft nutzbar. \u203c\ufe0f \ud83d\udc4d\ud83c\udffb\nDieser Bedarf kann derzeit nicht anders gedeckt werden.\n\u00dcberdies ist das alte Feuerwehrhaus selbst bei vollst\u00e4ndiger Inanspruchnahme als Aktenlager nicht ausk\u00f6mmlich, so dass die Aktenlagerung ohnehin an weiteren\n\u00d6rtlichkeiten erfolgen muss. Hierzu bietet sich k\u00fcnftig u. a. der Keller des zu renovierenden Schulzentrums an, nicht aber ein voll ausgestatteter Raum, der der Dorfgemeinschaft zugute kommen kann!\u203c\ufe0f\ud83d\udea8\n\nDer B\u00fcrgermeister und die Stadtverwaltung sind damit aufgefordert, unverz\u00fcglich von ihren Planungen Abstand zu nehmen und im Sinne der B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger Madfelds eine vern\u00fcnftige Alternative f\u00fcr die Aktenlagerung zu suchen. \ud83d\udd0d \ud83d\udc40 \n\n(NF)\n\n#brilon #altenb\u00fcren #esshoff #rixen #scharfenberg #w\u00fclfte #nehden #alme #th\u00fclen #radlinghausen #madfeld #messinghausen #hoppecke #bontkirchen #gudenhagenpetersborn #r\u00f6senbeck #brilonwald #cdubrilon #cduhsk #mitmirzumwir","media_type":"CAROUSEL_ALBUM","media_url":"https:\/\/scontent-dus1-1.cdninstagram.com\/v\/t51.29350-15\/327160409_207724365076900_1821877587298597063_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-7&_nc_sid=c4dd86&_nc_ohc=xUh4huAf2ewAX_RWBYH&_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com&edm=ANo9K5cEAAAA&oh=00_AfDDNQFIp2Oq94sqEQYADQHPhppyYUise9v9z6BfBN3FuQ&oe=654E44E9","permalink":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Cn2DrKEoB0G\/","timestamp":"2023-01-25T16:20:56+0000","username":"cdubrilon","pic_url":"wp-content\/themes\/bergauf\/blocks\/instagram-slider\/img\/17944508150357833.webp"},{"id":"17980895146772203","caption":"Lockere und ungezwungene Atmosph\u00e4re beim diesj\u00e4hrigen Neujahrsempfang des Wirtschaftsclubs. \ud83d\ude42 \ud83e\udd42 \ud83c\udf7b \nEs ist immer wieder spannend und bereichernd, mit den vielen verschiedenen Vertretern aus der hochsauerl\u00e4nder Wirtschaft in den Austausch zu kommen.\ud83d\udc4c\ud83c\udffb\ud83d\udc4d\ud83c\udffb \nVielen Dank auch an unser MdL Matthias Kerkhoff, der sich gerne Zeit genommen hat. \ud83d\udd70\ufe0f \ud83d\udc4f\ud83c\udffc\n\nGemeinsam wollen wir in Brilon und Umgebung auch in diesem Jahr wieder einiges auf die Beine stellen! \ud83d\udcaa\ud83c\udffb\n\nDanke an die Organisatoren! \ud83d\ude4f\ud83d\ude0a\ud83d\udc4f\ud83c\udffc\n(NF)\n\n@matthiaskerkhoff \n\n#brilon #altenb\u00fcren #esshoff #rixen #scharfenberg #w\u00fclfte #nehden #alme #th\u00fclen #radlinghausen #madfeld #messinghausen #hoppecke #bontkirchen #gudenhagenpetersborn #r\u00f6senbeck #brilonwald #cdubrilon #cduhsk #mitmirzumwir #wirtschaft #hochsauerland #hochsauerlandkreis","media_type":"CAROUSEL_ALBUM","media_url":"https:\/\/scontent-dus1-1.cdninstagram.com\/v\/t51.29350-15\/326465959_730800945017050_5849945398654844219_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-7&_nc_sid=c4dd86&_nc_ohc=mLZn0tusrWkAX_ZjrDU&_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com&edm=ANo9K5cEAAAA&oh=00_AfBYGxGVGXiTbsccD0_bZZnELkgFSdESPXZGWrHB20145w&oe=654D3AF8","permalink":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CnuaJeMI4lN\/","timestamp":"2023-01-22T17:03:23+0000","username":"cdubrilon","pic_url":"wp-content\/themes\/bergauf\/blocks\/instagram-slider\/img\/17980895146772203.webp"},{"id":"17972238260060247","caption":"Viele Gespr\u00e4che und spannende Eindr\u00fccke beim Neujahrsempfang der Stadt Brilon in der Sch\u00fctzenhalle Altenb\u00fcren. \ud83d\udc4d\ud83c\udffb \ud83d\udc90 \ud83c\udf7a\n\nDen Altenb\u00fcrenern rund um Ortsvorsteher Volker Dietrich und Ratsmitglied Manfred G\u00f6ke herzlichen Dank f\u00fcr die Ausrichtung und Gastfreundschaft! \ud83e\udd29 \ud83d\udcaa\ud83c\udffb\ud83d\ude0a\n(NF)\n\n#brilon #altenb\u00fcren #esshoff #rixen #scharfenberg #w\u00fclfte #nehden #alme #th\u00fclen #radlinghausen #madfeld #messinghausen #hoppecke #bontkirchen #gudenhagenpetersborn #r\u00f6senbeck #brilonwald #cdubrilon #cduhsk #mitmirzumwir #neujahrsempfang","media_type":"CAROUSEL_ALBUM","media_url":"https:\/\/scontent-dus1-1.cdninstagram.com\/v\/t51.29350-15\/325386388_106386978961498_48225301109449888_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-7&_nc_sid=c4dd86&_nc_ohc=eheUqi0dHc4AX86szvF&_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com&edm=ANo9K5cEAAAA&oh=00_AfBeN0KrNnUGgTvbiKDsM4QOujK201j0okL9oQplhVUtiw&oe=654E6F6D","permalink":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CnemGObt53k\/","timestamp":"2023-01-16T13:39:57+0000","username":"cdubrilon","pic_url":"wp-content\/themes\/bergauf\/blocks\/instagram-slider\/img\/17972238260060247.webp"},{"id":"18032413129437397","caption":"Gestern hatte unsere Junge Union zum Neujahrstreffen samt Mitgliederversammlung eingeladen. \u2709\ufe0f \u263a\ufe0f\n\nGerne waren wir mit unserem Stadtverbandsvorsitzenden und stellv. B\u00fcrgermeister Niklas Frigger, mit unserem Fraktionsmitglied Thomas Becker und mit dem Vorsitzenden des Ortsverbands Brilon, Johann Stock-Schroer, vor Ort. \ud83d\udc4d\ud83c\udffb\u2764\ufe0f\n\nWir berichteten aus der Kommunalpolitik und auch am traditionellen JU-Schrottwichteln nahmen wir teil. Dabei wurde nicht nur SPD-Wahlwerbung verschenkt, sondern auch manches, das noch gro\u00dfe Freude bereitete! \ud83d\ude1c\ud83d\ude09 \ud83c\udf81 \nDanke an unser Fraktionsmitglied und JU-Vorsitzenden, Hendrik Rummel, und sein Team! \nWir sind stolz auf unsere starke JU! \ud83e\udd70\ud83d\udcaa\ud83c\udffb\n(NF)\n\n@hendrik_rummel \n@ju_brilon \n@tillmann.marcel \n@juhochsauerland \n@niklasfrigger \n@schwarzwerk \n\n#brilon #altenb\u00fcren #esshoff #rixen #scharfenberg #w\u00fclfte #nehden #alme #th\u00fclen #radlinghausen #madfeld #messinghausen #hoppecke #bontkirchen #gudenhagenpetersborn #r\u00f6senbeck #brilonwald #cdubrilon #cduhsk #mitunszumwir #jungeunion #zukunft","media_type":"CAROUSEL_ALBUM","media_url":"https:\/\/scontent-dus1-1.cdninstagram.com\/v\/t51.29350-15\/324870858_179416021379309_3569664906247626121_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-7&_nc_sid=c4dd86&_nc_ohc=2IvmO3BjLfIAX-SVFsK&_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com&edm=ANo9K5cEAAAA&oh=00_AfAgjA0k_VeIzENYMJPfbw9Xphfl4mKHsDVPsuP7-XkdzQ&oe=654DD629","permalink":"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CnY2HqFt0Ym\/","timestamp":"2023-01-14T08:04:31+0000","username":"cdubrilon","pic_url":"wp-content\/themes\/bergauf\/blocks\/instagram-slider\/img\/18032413129437397.webp"}]